何栢良分析本港或出現G614基因變異病毒 傳播速度快9倍 潛伏期超過2周家居隔離令難阻傳播

新冠肺炎疫情肆虐全球，本港疫情再爆第三波，國際科學期刊《細胞》（Cell）早前刊登一份最新研究指，變種的新冠病毒已經從歐洲傳播到美國，而且變種新冠病毒的傳染力也加強了3至9倍，本港疫情再反彈，專家分析認為部分獲豁免強制檢疫的返港人士或成隱形傳播者，在本港的新型冠狀病毒是否也出現變種情況呢?

首先有關研究由英美多個科研機構聯合發布，研究從歐洲和美國的病患採集病毒並進行基因排序，再比對已公開的疫情早期病毒株D614基因排序，結果發現病毒已經變種，並命名為G614。

研究指原本2月在歐洲流行病毒株為G614，一個月後大肆蔓延到北美、大洋洲、亞洲，取代部分原本地區的D614，成為為普遍傳播的病毒株，顯示G614有機會比D614更具生存優勢。

港大感染及傳染病中心總監何栢良早前已分析有關研究，他表示基因變異久不久就會發生， 而變異不一定會增加其傳染性、病毒的殺傷力或其他特質，不過何教授分析涉及來自世界各地，當中包括香港超過28,000個病毒基因，4月開始有G614基因變異的病毒， 而且越來越多，在多個地方尤其歐美成為主流。

他表示G614在病人上呼吸道的病毒數量較D614高，而且繁殖速度較D614更快，不過感染了「G614」與「D614」需要住院及入住深切治療部的患者比例則「沒有分別」，現階段未太清楚G614對疫症的影響，不過不排除香港也有此情況：
基本上全世界3月開始都越來越多新型冠狀病毒或者是G614，其實香港都是！

何栢良又指本港已有不同行業、不同地區出現確診個案，當中坪石邨「彬記粥麵美食」已涉第三代傳播，由粥麵師傅傳染食客，再由食客傳予的士司機繼而傳播其他乘客及家人，認為出現第四代傳播亦不出奇

新冠肺炎肆虐全球，全球確診人數突1130萬人，由美國及英國等聯合進行的研究報告日前在國際科學期刊《細胞》(Cell) 發表，指新冠病毒已經變種，並由歐洲擴散至美洲、亞洲，其傳染性提高3至9倍，潛伏期更可超過2周。

研究發現早前流行的病毒株已被新變種病毒取代

是次研究分別由美國杜克大學、洛斯阿拉莫斯國家實驗室、拉荷亞免疫研究所及英國謝菲爾德大學進行。研究團隊從歐洲與美國的患者採集病毒，並進行基因排序，與疫情早期病毒株D614作比對，發現病毒已經變種，並命名為G614。

研究指原本2月在歐洲流行的病毒株為D614，惟1個月後大肆蔓延至北美、大洋洲及亞洲地區，並取代成最普遍傳播的病毒株，顯示G614有機會比D614更具生存優勢。

新變種病毒傳染性比以往快3至9倍

研究估計，變種的G614傳染速度比以往快3至9倍，在鼻腔、鼻竇和喉嚨等上呼吸道部位繁殖力更強更快，但不會令病情更嚴重。研究亦發現，即使實施居家隔離，G614病毒出現的頻率仍然會增加，潛伏期甚至超過2周。

研究人員表示，數據證明新冠病毒變得更具傳播力，公眾必需仍然佩戴口罩和保持社交距離，尤其是變種病毒可能影響到疫苗研發工作。而有份參與研究的拉荷亞免疫研究所教授扎菲爾警告，新冠病毒可能會再次變種，應繼續保持警惕。

此項報告亦引來各國學者關注，美國國家過敏症和傳染病研究所主管福奇表示：「數據顯示，單一病毒變異使病毒更容易複製，或許含更高的病毒量。」他又指：

「我們還不知道患者病情是否會因此惡化，只是（從實驗數據）看起來病毒更容易複製，也或許更容易傳播，不過目前仍在試圖證實的階段。」

放心，你有你講，政府都係唔撚理你

惡法後一定要歌舞昇平

學術論文：

Baby condom：又散播謠言，我叻過專家啦

傳染力強左, 但傷害力會減少

收皮喇何栢良！
未撚驚過，群體免疫！

傳染多啲人 儲多啲DNA點數 之後進化增加致命率

海洋公園照開
書展照搞

屌

兒登恐懼撚去咗邊？

正呀！

我只信鍾南山

我只信雜總

我係咪要好驚？

我只睇金仔幾時開關

我就決定平常心看待，照樣會出街聚餐唱K做gym

我只信金正恩

係歐洲變種個隻打番過嚟

他表示G614在病人上呼吸道的病毒數量較D614高，而且繁殖速度較D614更快，不過感染了「G614」與「D614」需要住院及入住深切治療部的患者比例則「沒有分別」